【社會縮影】UPDATE：嘉諾撒聖瑪利書院完美示範何謂高壓統治

嫌長嘅話，我已經highlight晒啲重點出黎比大家睇。終於明白點解名校會教出一班無藥可救嘅所謂高官。下面喺一日內發生嘅每一項，正正就係大家最熟知嘅打壓手法

希望大家花啲時間睇睇，幫手推同follow ig。家長們舊生們，學生仔真係好需要你地支持，千祈唔好屈服。

取自：Instagram @smcc_antielab

【九二罷課之突發狀況 & 校方目前回應】

關注組於9月2日舉行了罷課，拒絕出席Class Period及Opening Ceremony。今天參與全日罷課的學生有44人，在小息高峰時期連同校友大約有180人。
於今日罷課期間，校方禁止同學及舊生使用照相機紀錄罷課情況。
以下為罷課詳細情形及一切突發狀況，以及校方今天的兩次回應。

一、禁止攜帶特定黑色口罩

於9月2日的較早時份，飯堂內有關注組成員自發準備的黑色口罩供其他的同學拿取，當時已經有部分同學自行領取黑色口罩並戴上以呼應罷課活動，突然一名男教師走入飯堂對在場同學大聲呼喝並要求同學立即除下黑色口罩，並警告同學繼續配戴該口罩將會被記大過（「同我即刻除落嚟，邊個仲戴黑色口罩就記大過」）。許多同學即時已除下黑色口罩，老師亦沒有對個別戴口罩的同學加以處分。關注組成員後來對此向其他老師詢問情況，並質疑校規上並沒有列明配戴黑色口罩會被記大過。

校方之後以口頭強調配戴黑色口罩不會被記大過，但重申學校不希望示威活動中具代表性的物品會出現在同學身上，表明此原則已經在昨日的電話通話中清楚地說明idol mask等物品或會令其他同學產生不安的情緒。經了解之後，校方知悉關注組準備並非示威中常用的idol mask，因此允許學生配戴由關注組所提供的黑色口罩。

惟校方只有和罷課學生交代，學生之後要求校方向全體學生作公開回應，避免學生對關注組所作行動有所憂慮。校方只表示需時蒐證及與相關老師求證，同時會與班主任溝通，若有同學查詢，老師便會作出澄清。

二、搜袋及沒收學生個人物品

部分學生（已知有至少七位同學）在進校時被要求打開背囊予校方檢查，當中，三位同學的個人物品（包括頭盔、俗稱豬嘴的防毒面具及眼罩）被沒收，其中，一名男教師對這三位同學以呼喝及不尊重的態度，要求同學打開背囊予校方檢查，當同學詢問關於老師搜袋權利及原因一事，該名老師沒有作出回應，只強制自行搜索該名同學的背囊，甚至一度凖備沒收該同學的急救物資，惟在該同學表明其紅十字會會員身份後，才得以留住其急救物資。

其後，校方的回應指出學生不應攜帶學校課本、練習簿及和學習有關的書籍與用品以外的物品回校（可參照學生手冊 P. 8 — 攜帶物品 2.），亦表明罷課同學身上的配飾不應對其他同學及校舍旁的小學學生造成情緒困擾，惟校方形容此舉為「暫存」而非「沒收」，而該三位同學在放學後已取回自己的物品。另外，在學生詢問老師搜袋一事下，校方承認他們並沒有搜袋的權利，並為其早上不完善的處理作道歉，但強調一切是溝通不足而引起的誤會。然而，該名男教師未就其行為作正式回應，而該三名同學亦因突如其來的搜袋行為受驚及感到不安。

三、小息時段罷課

許多未能參與罷課的同學於小息時段，開始從課室走到操場一同參與靜坐及應援罷課的同學。據了解，老師曾用各種理由阻止同學離開課室到操場參與靜坐，當中有老師告訴同學時間表被更改，小息時間順延，亦有老師聲稱若同學要離開課室參與靜坐，需先記下名字。

有部分在操場罷課的同學高聲呼喊邀請被老師阻攔的同學前往罷課場地，後來老師才允許同學加入，一些同學在小息成功加入罷課，她們靜坐於有蓋操場參與舊生分享環節。小息完結後，部份同學返回課室。由於本關注組在事後才得知以上事件的發生，因而未就此事向校方作詳細的了解，會在了解過後才更新校方回應。

四、沒收文宣及物資

大概十多位同學在早上於門外分派文宣單張予義工同學，準備進校設置物資站。同學們均手拿著單張。當同學進入校門時，當值老師阻止同學進入，並聲稱文宣雖能被帶進校園，但不能主動派發給同學，因此沒收大部分的單張。同學已即時表明不會在校內派發，但老師仍堅持沒收。

其後有同學向老師詢問能否取回文宣以及沒收原因。老師表明會之後歸還物品，並聲稱校方只是「暫存」單張，而不是「沒收」。而老師亦在小息時將部分文宣放在有蓋操場後方。而其他的海報單張於放學後歸還予關注組同學。

由於學生部分海報、宣傳單張等物資被「暫存」而無法放置飯堂供學生自取，關注組成員及義工同學決才定在校外派發文宣，老師亦沒有對此阻止。對於違反校方指引不能主動派發任何宣傳單張於在校學生致歉，並承諾在之後的活動中會遵守與校方訂立的原則。惟關注組是在沒收物資後倉促決定於校門外派發口罩、宣傳單張，在此對所有受影響同學作出真誠致歉。

五、校友進校後不能直接參與罷課

校友於平日可在學校開放時間（早上7時起）內進入校園，學校亦在早前會議及電話回應指出校友能依照正常程序進入校園，惟今早突然發放指校友只能在9時半起進入。令大批校友早於8時回校只能在校外等待至9時半，嘗試進校支持罷課同學和作嘉賓分享。惟校友與校方擾攘一番後，被告知不能直接進入有蓋操場，要先在禮堂內參與講座。校友在講座中向校友表明她們應保護師妹及尊重學校。因此校友只可於小息時段在有蓋操場聚集。

- ［本關注組對校方本日處理手法的回應］
在早上的事件發生以後，校方兩次在有蓋操場中與自發罷課的四十四位學生就早上事件作「澄清」及重申校方原則，在第二次的回應中亦有大部分到校校友在場，本關注組樂見校方主動回應同學疑問，並願意與同學進行溝通，惟大部分參與同學認為校方內部及老師之間溝通不足，導致今早的擾攘及誤會發生，部分老師的處理手法及態度亦使學生感不受尊重，另外，我們對於部分老師在回應學生時以轉換字眼模糊視線。

咩學校唔俾人帶黑口罩？

將其他野噴黑得唔得？

記者朋友

敵人每次打壓，都令我地更團結，更進化，唔好忘記我地有200萬人後盾，堅持落去，佢地急過我地！
【持續更新】香港人九月日程表

大家唔好放棄

佢地越打壓我地就越要抗爭

唔該大家將公司/學校製造白色恐佈, 督灰, 打壓自由既人tweet比美國
將打壓人權,自由,政治權利既人, tweet比美國同埋政治人物
要求佢地幫手report比美國
淨係貼上網無用架, 就算美國立左人權法都要知道邊D人有犯錯
打字report比美國好過淨係貼上FB IG forum

@ICEgov
@USAinHKMacau
@demosisto
@joshuawongcf

叫班學生同家長拍片/錄音report比美國

請反抗
公開係邊個老師咁大聲喝人
要學校唔好再e e er er 求求其其回應
唔可以俾佢地做錄音機

學校一向都係高壓統治
係啲人要做模範生
乜都聽曬學校話

定係我理解嘅學校有唔同

第一人稱角度：

【入去幫學生】有中學拒絕支持罷課學生入校園

#556 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

阿sir 好好反省你做緊啲咩 同學生道歉
以下為各校學生send 出嚟：

大家好，我是就讀嘉諾撒聖瑪利書院參與九月二號罷課的學生。我希望能以當事人的身份說明今天發生的事。

在7:10am左右， 我到達學校門口， 與一同罷課的同學會面後， 得悉學校不准許我們帶物資和相機進入校園， 更有男老師在小賣部揚言所有帶黑色口罩的學生都會被記大過。 我們感到非常愕然， 因為事前多次與學校開會， 學校也表明會保持中立， 照顧雙方同學的立場， 但現在打壓我們和平表達訴求的行為。 在風雨交加下， 我們被迫停留在學校門口無瓦遮頭的地方。 我們對校方的行為感到非常不滿， 因此發布了instagram的限時貼文， 希望能讓多些人知道我們遭遇的對待。

在7:55am， 我與同行的兩位同學脫掉黑色口罩進入校門。 當時， 有大約七位老師一字排開在門口。 有一名男老師（即恐嚇同學戴黑色口罩的那位老師）非常嚴肅地指著我們說：「打開個袋！」 我們當時非常詫異， 因為連執法人員也不能無理stop and search， 更遑論老師， 根本沒有權力要求搜袋。 我們客氣地問該名男老師為何要搜我們的書包， 他不作任何解釋， 只是瞪大雙眼， 再一次指著我們， 更大聲地喝斥：「打開個袋！」 在場有6名女性老師， 但我看了她們一眼， 完全沒有幫助我們的意思。 第一位被檢查的是我的同學， 她還未把拉鍊拉開， 該名男老師已經強行拉開她的背包， 並粗暴地翻查她的物件。 當他看到有「豬嘴」時， 他破聲大罵道：「呢個咩黎，你攞啲咁嘅嘢返黎同我搞？」； 更強行拉開我同學背包裡的索袋， 我同學說裡面是急救用品， 男老師又怒斥：「你攞first aid返黎做咩啊！ 你又唔係red cross!」 唯我的同學的確是一名red cross。 該名男老師更沒收了我們的裝備。

我感到非常憤怒和無奈。 為何一個男老師可以如此粗暴地翻查女學生的書包？ 況且， 在場有6名女老師， 如果是女性去檢查我們的背包也不會這麼不合理。 該名男老師強行拉開我同學的書包， 根本不尊重我們， 我甚至覺得自己被欺壓、 被不合理對待。 老師對其他學生沒有作出搜袋的行為， 因為他們認定我們在門口站這麼久， 就是罷課的學生， 因此差別對待我們。 進入校園見到其他罷課同學後， 我們忍不住無奈和委屈， 控制不了情緒並開始哭泣。

事後我們要求學校給我們一個交代， 並詢問該名男老師會不會跟我們道歉。 令我更憤怒的是， 有一名女老師居然說：「那我是不是邀請那名老師來， 然後讓你們公審他？」

在這次事件中， 我強烈地感受到學校的不負責任和無理。 我們只是要求校方和該名男老師給我們一個交代， 但學校卻一直覺得我們在無事生非和糾纏， 回應十分敷衍。 另外一名男教師的態度更是令人火上澆油， 說一些風涼話， 更說我們會令其他同學情緒受困擾。 但其實學校有沒有想過， 現在被學校欺壓的我們， 備受的情緒困擾更大？ 學校說會保持中立， 尊重雙方意見。 但今天我感受到的， 只是學校偏頗另外一方同學， 不斷利用自己在校園內的權威無法無天。

雖然今天的事件給了我們很大的情緒困擾， 但非常感謝舊生師姐們的開導和支持， 令我們情緒平復了不少。 我以前一直以為在學校是非常安全的， 但萬萬想不到現在學校才是危險的地方。

放上twitter話比全世界知，依家連係學校表達下意見都唔得，基本人權都冇仲講咩法治

借位宣傳
侵侵同d外國人都冇加你fb同ig，點知你想要咩啊唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

英文唔好驚比人笑？唔洗驚，國際文宣谷幫到你
🔥反送中 國際文宣谷link🔥
國際 Channel ：

開名，等d教畜知道唔係做完無後果，安穩繼續豆份糧

麻煩晒，我正想paste 返出嚟
文中內容由該校學生打返出嚟 絕對屬實
麻煩涉事嘅兩男六女老師
盡快向學生交代你地嘅行為
並為你地濫權侵犯他人私隱嘅行為道歉
大事大非之下
無人咁得閒想公審你地

推

辛苦晒，撐住！

請問男教師係
Mxxxxx Tso
定還是係
Cxxxx Lee 呀？

唔該！

一定要撐住

唔好鬧錯Cxxxx Lee，佢係最落力幫學生嘅老師之一，多謝佢都黎唔切

詳情問其他人先知

Not Cxxxx Lxx 佢幫學生㗎 比學校推出嚟澄清...

反抗！孔教學院大成何郭佩珍中學 有學生被禁錮

樓下絕對自己人

第一手喝口罩係D字頭名

後者係好老師嚟 呢三個月都好supportive同有幫關注組嘅忙

隔嚟post 話教bio 得1個啫

咪D字頭囉
M字唔係教Bio，有待查證佢有冇份

搵咗一搵 發現知教咩科嘅話
佢學校網有哂名同相 好似係

唉

有人知串學生話係咪要公審阿sir個女教師係邊個嗎？

同警犬一樣

警犬都係無理沒收個人財物

加油

D 名XXXXX 咩撚野
教蓄冇中英文全名?
打到好似做賊咁就咪鬼打出黎啦

另，有校友目擊一位女老師刪改學生喺民主牆嘅memo 紙，另一位同行嘅女老師亦睇住佢寫。
請問老師呢個行徑真係尊重學生？稱香港年青人、甚至係你嘅學生為社會垃圾，係為人師表應該做嘅事？請為你嘅言行負責。

唔好意思，搞錯左人 sor
想請問果件仆街 D 字頭係咪教 BIO 教左廿年以上？

男教師係Dxxxxxx Cxxx
Mxxxx Tso有份
仲有6個女教師 其中一個係Dxxxxxx Cxxx

香港既學校同教育制度一向垃圾

Alumni 見住喎，開得名啦掛
唔識既新臉孔可以上網查，好open的（X

學校係社會既縮影
D藍老師就係惡犬
但只要大家團體一致 就唔需要怕D狗

如果警察濫暴政府冇辦法制衡，亦唔好期望校園欺凌會制止到，因為人與人之間嘅信任破壞咗，自然會產生無限嘅懷疑，警察子女極有可能成為欺凌者二代，將所有仇恨歸究普通市民子女。

加上政府及其父母都不斷用歪理去灌輸佢地，強逼弱小心靈相信自己會被排斥，又點會同身邊嘅人好好相處呢？

所以，真正想將暴力帶入校園嘅，係一直濫用暴力嘅政權，呢班大人用人民鬥人民嘅計謀，已經令社會撕裂，而家仲想令學生鬥學生，禍延埋下一代。

聖瑪利人加油！

「逆權」運動
學生覺得啱而無過到道德底線就去「做」

開initials啦

強烈要求涉事老師道歉！

同學仔 呢個暑假你子彈都唔驚 洗撚驚呢d教畜咩

中學果班教畜

垃圾學校, 應當清算

屌你老尾教畜 推上報

繼續推，唔好比佢停
最好儲夠料寫埋上twitter，衝出國際

btw 公開個人資料啦 仲洗乜比面

老師咩名
幾時生癌死

放低對「所有教師」都要尊重嘅枷鎖

係 可以有不同嘅聲音
但老師就應該保持中立 不偏不倚
你可以以個人名義發聲
個用教師權力去打壓學生就唔得
利申: 讀書垃圾嘅舊生

權威統治

如果真係佢地兩個 其實係失望但唔感到意外

9月全世界入機場

DC囉

tammy

應該係指譚美 （？

【持續更新】香港人九月日程表

民主牆上改簿呀哈？
要表達咪自己寫一張囉，做乜畫人地張紙
老師都要識尊重人呀

唔意外 但係真係好撚嬲

Dominic chan

職業病上身 CLS

完全係將來輸佐嘅縮影

唔該想人幫就list晒全名出黎，XXX係唔識串定點?

BTW想講返，CL上次有去教師大遊行幫學生發聲

開教畜名,唔係好難幫手

唔洗講咁多
對付賤人要用賤招
一招 #metoo 可以摧毀條友一世

教中文嘅A.Lui同中史嘅moon cloud都有

頂住,唔洗驚佢地
公開試有好成績校內根本唔重要

聽聞潭美冇表態最有問題係DC同M T

mooncloud 冇做喇

#metoo 呢招好用呀

以前好驚mooncloud而家覺得佢好好

不嬲所有學校都係高壓統治，由97年之後就開始變晒

mk係邊個？

推
離專制社會愈黎愈近
連選擇口罩顏色衫褲顏色既人權都冇

咪係佢係好老師依家只有新老師代替學校好多好老師都開始退休

冇估錯應該係某IH RE PE老師

推！

on9，學校大定學生大吖

要玩吖嘛

Mark低條教畜

所有佢堂集體杯葛

睇下點？

估唔到喎，人面獸心就係依d人

DC？
叫佢做好自己本分先啦！
做班主任，三十幾人一班，到年尾只講得出 <10 個學生名
已經唔係教得多班，乜都唔理。

朝早TAKE ATTENDANCE 唔見人，要班長幫佢做，自己唔知去左邊蛇王。
同學冇返唔知，同學冇上堂唔知，只知自己遲到早走！

Cxxxx Lee 抵佢娶到 St Marians 做老婆！

一講男教師碌大對眼，我就諗起米曹…

驚咩 被黑警拉都唔驚

記大過你驚唔驚
3個大過踢出校你驚唔驚？

咪係 圈圈圈 圈佢老母 人神共憤呀！

推，記者!

佢老婆係聖瑪利舊生？！

我都唔明點解仲有咁多舊生仲咁信間學校
明明呢間嘢不嬲都走獨裁路線
扮民主 扮會聽意見
寸到連舊生返去都要著及膝衣物

聽聞：
男：米曹 DC
女： tm mk dc bl ac 唔知仲有冇 （未fc）

痴撚線

校慶都咪撚搵呢啲PK影相

Push 師姐支持學生

可唔可以詳細一下AC邊位？

係唔係畫到條眉好行教is嗰個？

mooncloud真係好好 不過退休啦 如果今日佢係到會點呢 ：（

聽聞係教BA ECON嗰個，今朝同BL喺玫瑰堂附近

mk不嬲都sup9
份人又假又剩

嗰位就唔知喇

唔方便開名，但係就暫時知道咁多

上網 好似HK01有圖

佢呢啲擺明雞蛋裏挑骨頭

DC老婆都係st marians呀陰功

今年Y1，唔敢話係鄭XX母校畢業

DC
MK
TAMMY
MTSO

ming ge jou ming la

你地冇做錯到
記住唔洗驚
有咩需要幫手
即管同我地講

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

幫佢老豆搵仔睇下邊個驚啲

Meaco Kwok

屌我俾佢教左四年

又矮又廢學人教PE
淨係偏心啲TB

成個教育界俾佢搞禍晒幫推俾記者

Push

垃圾學校

我都係喇，DSE ICT

真心有邊個SMCC好老師而又係校友可以表揚

絕不除罩
叫家長寫信投訴 老師 校方

上落堂仲要做埋哂d on9拍手動作，一睇就覺得大陸味濃

支持被打壓學生反打壓老師
你鬧你地一句你地每人鬧返佢十句
佢搜你袋你地就塞返啲屎入佢袋
每見佢一次就屌佢冇人性
屌到佢無地自容
唔洗驚記大過記缺點人多就夠做
見家長就係家長面前扮可憐話佢欺壓學生
自己無力還擊先咁做

No unit no mark
Be guaiguai no yaiyai

老師叫咩名呀

好無恥，同中共政權一樣

呢個真

開全名啦 XXXXXXXXX 乜Q
保護你既敵人做乜

開名啦，怕鳩咩

直接開男老師名 details 唔好浪費時間

DOMINIC CHAN

st. marys出好多仆街

SFU 超好

推隔離之餘都幫手推下呢邊

唔錯！成日話學校呢個box係社會呢個box縮影，有無社會學嘅朋友去整個易入口嘅懶人包去分析吓呢件事？

記住千其唔好護敵

Update
MKK有機會炒車
佢自己有69遊行post

另證佢係目擊者但冇手動改簿

唔可以屈服

做青年教育但話學生係垃圾

大家留意返
另外果幾個就

講就要聽

呢個係自由社會嗎？

Is this still a society with freedom?

DC根本就係似收成期個d廢老🤦🏼‍♀️

你地子彈都唔驚，驚教畜？

You girls aren't even afraid of bullets, why are you scared of teachers?

對中學生而言，今次運動除咗追求五大訴求，更加係要對不公義制度建立對抗之心，拒做順民，同時裝備自己，對身邊每一件事都要抱有求知嘅心

721=831

雙語留言！We connect

Bilingual comments, we connect

警告記大過男老師：Dominic Chan
搜袋男老師：Mikel Tso
改post it女老師：Tammy Yeung
望住同事改post it：Meaco Kwok
其餘暫知有關老師：Dorothy Cheung

點解一個二個唔驚非法集結俾人拉而驚教畜
btw邊個蝦你哋麻煩開名等哥哥姐姐幫下你哋

X 乜撚？
全名：TSO Yan-chung, Mikel

共產大學？

男老師 邊位阿 咁型棍？

TSO Yan-chung, Mikel

睇到都覺得嬲
明明係濫用權力，點解唔打撚柒佢地？

開老師全名

pish

push

呢間所謂名校真係垃圾學校黎
我響呢度讀左6年書 知道入面有幾差
印象最最深刻一次 有次響圖書館用電腦
修女見我desktop set左男明星
佢即刻行埋黎問我做乜用男人做背景
我冇答佢 心諗 耶穌唔係男人？？？你老豆唔係男人？？冇男人呢個世界會有人？？用下死人腦得唔得
畢左業之後一次都冇返過去 因為呢個地方真係垃圾黎

最憎佢啲校規

可能單性繁殖係正常

只會返學校探某啲好老師

一千個學生驚幾十個大人?

佢係葉問? 佢係悟空?

exact7ly

好掛住jane lau,我相信如果佢仲響度，smcc不至墮落至此。佢係汙腐既smcc入面唯一開明既人。

監考就去唱歌嘈撚住晒

有無人知hk01 bleung幅相
佢係同學生講緊d咩？

佢啲英文 嘢嘢尾音都sh
One hundred metersh hurdle-sh

DC, tammy yeung, sister "evening"，全部smcc"傑出"師長
除左jane lau，任小菁老師都幾好

有次聽到 “use your projector to mark your ankle” 但係原本係 “use your protractor to mark your angle”

mooncloud

blau先啱

Achan (唔係bio嗰個）yes
Bleung 好似冇
係blau

任老師真心好，劉晶唔太清楚不過佢教數個陣我上堂上得好開心

獨裁人治政府就係咁

我記得我睇過任老師一篇報導，講佢89民運個陣，家人要佢丟哂所有關於64既報紙驚惹禍上身，佢死都唔丟。我畢左業都幾耐下唔知依家佢點，但佢教我中史時我覺得佢係好老師。希望此時此刻既佢仍然係咁。

黑色頭髮點計

Agger
Moon cloud都好好，但要大個左先明佢地苦心

時代革命無罪

光復香港有理

失望

俾佢教個時好唔鍾意佢 grad咗真係好掛住

我都比B姐老屈啦
佢淨係信佢寵愛嘅DP講嘢
一言堂

Jane
我努力因為我想懶

從來冇respect 過Berenice Lau. 又係「主子-奴才」思維，冇當過學生係人。學校版淋病。

你第二日帶豬咀眼罩，同時間帶大量bra,under同姨媽巾俾佢搜,睇吓佢駛唔駛沒收晒啲嘢，如果無就啫係選擇性執法或無理執法，咁你就揾家教會告上教育署,告到佢無得教為止。

雨革嗰陣好慶幸係jane 教 佢唔只教數教得好 最重要係教做人 無論如何都要毋忘初心

我真係好鐘意任老師
佢係我全個smcc唯一最尊敬嘅老師

教畜

Yes

呢個
開名 開相 事發經過
send 去學校email, 要求該兩名老師公開道歉，承諾不再干預學生言論

plus一定要cc去
蘋果，東方，01，辦學團體email，校董每位email，校監，教育局，教育局局長email

唔好bcc
一定要cc

我都試過比sister話
我對住periodic table做功課，佢問我做咩扮功課

抄功課*

d學生成績好係因為d學生真係叻
以為係學校師資好教出嚟？
不過喺呢間學校學到嘅喺社會生存之道

係咪翹腳都唔俾嗰個sister

正解

岩，入去呢個學校6年，會經歷好多不公同荒謬，成功磨練心智

所謂名校就係帶頭教學生唔好有良知

有啲係真係老師功勞（唔多），其他係靠自己

係

無啦啦有咩資格搜書包呀？吓

比大家認識下呢間學校

Jane Lau世界級
如果佢係度 上堂一定會教班學生咩係啱既道理

睇黎間學校d老師好想出名

天主教區跪底咗？

怕閪咩，入大學唔會睇你操行，考好公開試就得

逼人罷課

又係天主教

up

唔關事，唔好乜9都賴落宗教度
好明顯係嗰堆老師嘅問題

Cls

轉貼師妹自白：

大家好，我是就讀嘉諾撒聖瑪利書院參與九月二號罷課的學生。我希望能以當事人的身份說明今天發生的事。

在7:10am左右， 我到達學校門口， 與一同罷課的同學會面後， 得悉學校不准許我們帶物資和相機進入校園， 更有男老師在小賣部揚言所有帶黑色口罩的學生都會被記大過。 我們感到非常愕然， 因為事前多次與學校開會， 學校也表明會保持中立， 照顧雙方同學的立場， 但現在打壓我們和平表達訴求的行為。 在風雨交加下， 我們被迫停留在學校門口無瓦遮頭的地方。 我們對校方的行為感到非常不滿， 因此發布了instagram的限時貼文， 希望能讓多些人知道我們遭遇的對待。

在7:55am， 我與同行的兩位同學脫掉黑色口罩進入校門。 當時， 有大約七位老師一字排開在門口。 有一名男老師（即恐嚇同學戴黑色口罩的那位老師）非常嚴肅地指著我們說：「打開個袋！」 我們當時非常詫異， 因為連執法人員也不能無理stop and search， 更遑論老師， 根本沒有權力要求搜袋。 我們客氣地問該名男老師為何要搜我們的書包， 他不作任何解釋， 只是瞪大雙眼， 再一次指著我們， 更大聲地喝斥：「打開個袋！」 在場有6名女性老師， 但我看了她們一眼， 完全沒有幫助我們的意思。 第一位被檢查的是我的同學， 她還未把拉鍊拉開， 該名男老師已經強行拉開她的背包， 並粗暴地翻查她的物件。 當他看到有「豬嘴」時， 他破聲大罵道：「呢個咩黎，你攞啲咁嘅嘢返黎同我搞？」； 更強行拉開我同學背包裡的索袋， 我同學說裡面是急救用品， 男老師又怒斥：「你攞first aid返黎做咩啊！ 你又唔係red cross!」 唯我的同學的確是一名red cross。 該名男老師更沒收了我們的裝備。

我感到非常憤怒和無奈。 為何一個男老師可以如此粗暴地翻查女學生的書包？ 況且， 在場有6名女老師， 如果是女性去檢查我們的背包也不會這麼不合理。 該名男老師強行拉開我同學的書包， 根本不尊重我們， 我甚至覺得自己被欺壓、 被不合理對待。 老師對其他學生沒有作出搜袋的行為， 因為他們認定我們在門口站這麼久， 就是罷課的學生， 因此差別對待我們。 進入校園見到其他罷課同學後， 我們忍不住無奈和委屈， 控制不了情緒並開始哭泣。

事後我們要求學校給我們一個交代， 並詢問該名男老師會不會跟我們道歉。 令我更憤怒的是， 有一名女老師居然說：「那我是不是邀請那名老師來， 然後讓你們公審他？」

在這次事件中， 我強烈地感受到學校的不負責任和無理。 我們只是要求校方和該名男老師給我們一個交代， 但學校卻一直覺得我們在無事生非和糾纏， 回應十分敷衍。 另外一名男教師的態度更是令人火上澆油， 說一些風涼話， 更說我們會令其他同學情緒受困擾。 但其實學校有沒有想過， 現在被學校欺壓的我們， 備受的情緒困擾更大？ 學校說會保持中立， 尊重雙方意見。 但今天我感受到的， 只是學校偏頗另外一方同學， 不斷利用自己在校園內的權威無法無天。

雖然今天的事件給了我們很大的情緒困擾， 但非常感謝舊生師姐們的開導和支持， 令我們情緒平復了不少。 我以前一直以為在學校是非常安全的， 但萬萬想不到現在學校才是危險的地方。

來源：
留言#556

今個禮拜做

加埋@CIA

係，笑面虎
英文發音又奇怪

我係另一間聖字頭嘅老師，真係好憤怒點解可以有同行咁對啲學生。名校學生大多讀得書，出到社會好有機會係將來嘅future leaders，竟然用咁低級、威嚇式嘅方式教育學生，呢個社會會變成咩樣？

Now let me recap in English:
I am from another band 1 Catholic local school, a school as prestigious as St. Mary’s. These teachers from St Mary’s have outrageously searched through the students’ bags without a legitimate reason. They snatched the face mask and first-aid kit away at the entrance of the school, given the fact that one of the girls is a Red Cross member. These teachers have ‘educated’ the future pillars in a horrendous way - to conform to authority blindly.

I am a teacher from*

呢間學校根本冇教過我啲乜
社會縮影 現實到爆
公開試考得好，就算幾曳老師都會爭住捧你
考得好都唔係老師既功勞，係同學本身資質唔錯再加出去補習既成果。

嘉諾撒聖瑪利書院校友公開信
敬愛的校長黃慧珍女士：

我們是一群來自不同年份的校友。就校方於2019年9月2日上午處理在學師妹們罷課及校友回校的安排，我們感到憂慮、不安及氣憤。現特此致函，希望校方能就以下各點作正式回應。

1. 從傳媒及嘉諾撒聖瑪利書院反修例關注組的聲明中，我們得知參與罷課的同學受了多次壓迫。我們自罷課蘊釀以來就知悉校方與同學一直有對罷課安排協商；可惜，校方當日上午涉多次出爾反爾，在罷課同學踏入校門時即檢查同學背包，甚至沒收其個人用品及物資。我們亦得悉老師曾用各種理由阻止同學離開課室到操場參與靜坐，更嚴重的是當中有男老師被指多番以呼喝及不尊重的態度自行搜索同學的背囊，並恐嚇戴黑色口罩的同學。我們深愛母校，不欲聖瑪利變成失去互信的地方，對於年輕的師妹們今天整個早上所受如此不禮貌的對待深表遺憾，故此，我們必須嚴正聲明校方沒有搜袋的權利，希望校方確保有關恐嚇及壓迫情況不會再發生。

2. 我們希望校方書面回應確保不會對參與罷課同學進行任何處分，並確保不會向任何政府部門或教育局提交罷課同學名單。

3. 就網上流傳有老師刪改同學在民主牆的便利貼，我們至今無法確實當中的經過；但倘事情屬實，我們對此十分失望。母校是一個尊重不同意見和立場的地方，持各種意見的老師和同學，也有權在校園內的連儂牆張貼自己的感想和意見。然而，對於塗鴉和刪改別人的意見的行為並不文明，我們絕對不能接受；我們謹此呼籲老師以身作則，適當處理情緒並保持專業，尊重同學們的意見。

作為校友，我們視母校為孕育我們成為社會棟樑的地方。學校必須對教育同學保持熱誠、愛心和尊重。在這動盪城市中，我們成年人與同學們一樣，必須一同學習如何面對更新和變化。當香港仍然擁有基本法第二十七條所寫「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。 」校方同樣有責任確保不同立場的老師、學生和校友擁有表達其意見的權利。在此事件中，不同立場的學生應公平享有表達和集會的機會，而非壓迫其中一方，而達到所謂的和諧。校方必須確保學校是同學能感受到安全可靠的地方。而校方處理方向和立場亦必須明確，絕對不應出爾反爾。校友們一直見到同學們處事有高透明度，以及十分成熟有禮地尊重校方和各持分者，我們引以為傲，並希望她們同樣能接受公平禮貌的對待。

最後，就不同立場的老師所面對的壓力，校友們懇請校方切勿讓老師們成為磨心。老師們如有任何情緒上支援需要，我們有從事心理學和精神健康的師姐妹能提供支援。

一群嘉諾撒聖瑪利書院校友
謹啟

唔該幫手push

Michael Tso 吖嘛！一條死廢老！教咗幾廿年都仲喺度！
利申：已畢業廿年師姐，條死廢老做過我班主任

我都讀咗6年，不過係10幾年前。嗰陣一畢業連 year book 都燒埋，舊生會都冇join. 佢哋教學方針就係將所有學生變無獨立思想嘅讀書機器。本來仲有同幾個舊同學間唔中聯絡，但今年6月開始先發現原來佢哋係終極深藍之後就冇再講過嘢

有人話佢今年做副校啊求FC

報警拉啲老師啦，沒收嘢犯法喎

題外話黎但忍唔住回應下

想當年上bio堂佢一break就上office飲咖啡！
平日教得麻麻但講野又mean，只係對成績好ge學生好(仲會講到出口話某個學生好靚女又叻)

嗰陣我地班好多人JUPAS揀左medic，佢話我地”無咁大個頭唔好戴咁大頂帽”，話睇好邊個先會入到，呀邊個就一定唔使諗咁樣

當年我敢得罪佢，但心底裡唔buy佢呢種style家下投身社會，見得人多就覺得真係唔使驚呢種人

唔敢*

校方呢個回應，推，唔接受啊

仲話唔會處罰學生，講到自己好仁慈好體諒，真係偽善嘅終極

嘩屌 正一鄭氏口吻

不要與任何駐校社工及老師提及任何發夢經歷

on9

聽日9:30見

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去

加油呀學生們，唔好怕咗啲老師
佢地得把口嫁咋

其實好多中學都係咁，你愈提出問題就愈比老師針
香港嘅中小學並唔係導人向善，而係train一批又一批缺乏思考嘅機械人
啲校長10個有9個都係仆街，尤其係得知學校有欺凌問題嗰陣啲處理手法就更加仆街
唉，好可悲

暫存即係偷竊
校長d野比學生暫存得唔得
搵律師民事又好，小額又好搞搞佢
報警無用宜家

名校教畜

轉B嬸親口話"你地返黎撐師妹？到底佢地有咩需要你撐？"

Same! 好後悔當年唔敢投訴佢

PUSH

真諷刺，由西方人建立的學校，最後竟然是中國式管理

仆街老師遲早自食惡果

【罷課風波】嘉諾撒聖瑪利書院校友公開信